{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050208",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002872",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 배동 석조 여래삼존 입상(慶州 拜洞 石造 如來三尊 立像)"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市にある三国時代の新羅時代の仏像は1963年に宝物に指定されました。これは本尊仏、左脇侍菩薩、右脇侍菩薩で構成されており、高さはそれぞれ2.78m、2.35m、2.93mです。この作品は7世紀初期の抽象表現主義的技法で造成されたものと推定され、朝鮮時代に復元されました。本尊仏は石を整え、前面は浮彫の形で彫刻されており、単純な重さの代わりに活力を与えています髪の毛はラッパでできたサントゥの形が特徴的です。顔は四角形で頬を膨らませ、あごを頑強に処理して力と活力を表しています。目はまぶたを膨らませ、細く処理して破格の微笑みを浮かべており、口は膨らませ両端を深く掘って微笑んでいる。このような笑いは他の仏像より虚心坦懐な感じを与えています。鼻は大きな三角形で耳は肩に触れていますが,先端が割れて形がはっきりしていません首は短く、三度の表現は見えません。上半身は雄大な面貌を誇示するが、下半身は不明な脚の輪郭で不均衡な形を見せてくれる。手と足もサイズが適切に処理されていますが、依然として大きくてかかとを上げて立っているように不安定に見えます。服は通肩衣を着ており、胸から足首までU字型の服のしわが表現されています。顔の周りから肩までの広背がはっきりと見られ、両足の横の裾から広背であることが推測できます台座は現在は自然石を使用していますが、もともとは蓮の台座があったと考えられます。この仏像は中国の北周ないし隋の仏像と類似した抽象表現主義的名作で、韓国の彫刻思想でも重要な意義を持っています。特に本尊仏は単純化された形式で、詳しく装飾的な菩薩とは対照的です。この作品は三国時代の仏教史の重要な資料となるだけでなく、中国でも受け入れられる可能性もあります",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何で構成されていますか？",
            "answer": "この仏像は本尊仏、左脇侍菩薩、右脇侍菩薩で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この仏像の高さは本尊仏が2.78m、左脇侍菩薩が2.35m、右脇侍菩薩が2.93mです。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何世紀に造成されたと推定されていますか？",
            "answer": "この仏像は7世紀初期に造成されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は朝鮮時代に復元されましたか？",
            "answer": "はい、この仏像は朝鮮時代に復元されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の髪の毛は何でできていますか？",
            "answer": "この仏像の髪の毛はラッパでできたサントゥの形です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像の顔は四角形で頬を膨らませ、あごを頑強に処理して力と活力を表しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の笑顔はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この仏像の微笑みは虚心坦懐な感じを与えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の首はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この仏像の首は短く、三度の表現は見えません。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服は何を着ていますか？",
            "answer": "この仏像は通肩衣を着ており、胸から足首までU字型の服のしわが表現されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 536,
        "QA": 352
    }
}